法律jj入，咁有無犯法？

如果有個人開post話，只要此post正評多過負評就去隨機殺一個人

之後正評>負評，開post者又真係走去殺人

咁投正評既人有無法律責任？
鼓勵他人犯罪？
還是
其實佢投正評既時候都已經係殺人行動既其中一個部分既過程，可被視為殺人犯/幫兇？(i.e.你明知一個機器開咗會害成人，例如意外，但你依然去開)

假設投票者知道開post者係會找數，唔係以為開post者講笑

假設投票者都好大程度上覺得佢會找數，唔係以為9up post

我覺得算
利申 唔識

之前有個人話500正皮就跳樓，即使無跳，咁嗰500個人係咪拉得

你試下咪知

但點prove d人覺得佢係認真

唔算
HKU LAW

我又唔覺得可以咁straightforward話唔算
Abetting (CPO, s89) 嘅elements 係有intention 去鼓勵principal offender去犯罪，同埋knowledge/belief that the principal offender will commit the offence

加埋樓主個假設（俾正評嘅人知道principal
offender會找數）唔係已經有prima facie case啦咩？

sorry for 中英夾雜

唔算
正皮可以有好多原因
可以係欣賞你嘅膽識，可以係鍾意你個username，可以係唔小心hi到個制
所以唔一定係想鼓勵佢殺人

但你prove唔到比正評嘅人有咩intension

係呀，除非有人咁on9衝出來認
所以我覺得理論上係可以有法律責任
但係有好大嘅evidential difficulty 所以實際上無咩可能吿得入

唔算

如果係一心想食花生睇人殺人而投正皮呢？如果自己爆響口

同問：如果開post果個真係好想殺人 但得499個正皮
於是佢買通左1個人去正皮 而正皮果個人係相信佢一定會去殺人 咁果個收左錢既正皮者會唔會係幫兇？
如果警察知其中一個正皮者比兇手收買 但搵唔到佢兇黎 會唔會將500個正皮者捉哂返黎審？

我認為有機會觸犯 CPO, s89
懲罰係等於佢自己殺人一樣 咁罰

Any person who aids, abets, counsels or procures the commission by another person of any offence shall be guilty of the like offence.

第221章 《刑事訴訟程序條例》
第八十九條
任何人協助，教唆，慫使或促致另一人犯任何罪行，即屬就同一罪行有罪

無罪，因為佢無呢條罪（s89）嘅犯罪意圖（Mens rea）

假設投票者知道開post者係會找數，唔係以為開post者講笑

最重要個樣野你假設左
好難討論

不誠實使用電腦?

屌喇星 樓主假蓋
好扮唔扮扮弱智